世衛瑞安稱對於指病毒非最先在中國出現屬高度猜測

世衛瑞安稱對於指病毒非最先在中國出現屬高度猜測 兩岸, 國際 發佈時間 28.11.2020 06:01 最後更新時間 28.11.2020 06:01 新型冠狀病毒疫情爆發接近一年，世衛總幹事譚德塞說，國際專家將會到武漢調查病毒起源。新冠病毒去年十二月底在武漢出現，世衛專家曾在七月到中國，但並無前往武漢。世衛緊急項目執行主任瑞安說，對於指病毒並非最先在中國出現，屬於高度猜測的講法。中國一些媒體早前發表文章，指新冠病毒不一定源於中國，又表示在進口食物包裝發現病毒。外交部發言人趙立堅昨日回應指，再次印証追查病毒源頭是複雜的科學問題，應由科學家在全球範圍開展國際科學研究及合作，促進了解病毒動物宿主及傳播途徑。

原文網址：